\chapter{Testování implementace}
Byly použity dvě metody testování, automatická a manuální. Automatickému 
testování byla věnována podkapitola \ref{AutoTests}. 

Manuální testování celého systému mělo následující postup. S~pomocí spánkového deníku, 
viz kap.\,\ref{sDiary}, byla shromažďována a dokumentována data spánku pomocí 
aktigrafu.
Data byla následně stažena z~aktigrafu pomocí aplikace GENEActivPcSoftware a 
převedena do formátu \zk{CSV}.
Byla potvrzena struktura dat a funkčnost dle popisů výrobce. 
Připojení na webové rozhraní serveru pomocí standardního prohlížeče Google 
Chrome v~rámci lokální sítě rovněž probíhalo bez problémů. 
Následně byl vytvořen účet ze skupiny výzkumných pracovníků a s~jeho pomocí byla 
nahrána data na server a byl vytvořen příslušný subjekt. 

Dalším zdrojem dat byla open source data z~datasetu 
\textit{Newcastle polysomnography and accelerometer data} dostupného na odkaze 
\url{https://zenodo.org/record/1160410#.XW4PBJMzb64} \cite{Dataset}. 
Tento dataset obsahuje 55 datových souborů od 28 různých subjektů.
Tato data byla rovněž převedena z~binární podoby do souborů \zk{CSV}.
Společně se soubory polysomnografie byla data nahraná na server a 
označena jako data trénovací.
S~větším množstvím dat byla otestována stabilita serveru.
S~takto připravenými daty teprve mohla započít fáze strojového učení.

Po natrénování modelu bylo možné vyhodnotit data, a to jak data testovací, tak
data shromažďovaná a dokumentovaná spánkovým deníkem. Výsledky byly prezentovány 
interaktivními grafy.

Bohužel nebylo možné provést pilotní studii z~důvodu epidemie nemoci Covid19.
Pilotní studie ovšem bude provedena v~rámci projektu 
NU20-04-00294 \textit{Diagnostika onemocnění s~Lewyho tělísky
v~prodromálním stadiu založená na analýze multimodálních dat} 
financovaného Ministerstvem zdravotnictví ČR. 
Systém je součástí tohoto projektu.

Dále byla testována stabilita serverové implementace. 
Byl otestován přístup na webové rozhraní s~pomocí jiných prohlížečů a jiných 
platforem a kvalita zobrazených stránek například na mobilním telefonu.

Testování prokázalo funkčnost systému a pomohlo odhalit drobné chyby, 
které byly opraveny.